\section{Introduction}

	Dans le cadre du cours de projet et lecture et rédactions scientifiques, il nous est demandé de réaliser un projet d'envergure relativement importante. Dans notre cas, il s'agit d'implémenter un générateur de contenu statique. Ce rapport a pour but de vous présenter l'avancement de ce projet.\\
	
	Il existe déjà énormément de générateurs de contenu statique  disponibles sur Internet. StaticGen \cite{StaticGen} établit un classement des générateurs de contenu statique \textit{open-source} suivant leur popularité sur GitHub. Néanmoins, ces générateurs, sont souvent dédiés à une tâche spécifique ce qui limite donc leur utilisation.\\
	
	L'objectif du générateur de contenu statique que nous développons est de pouvoir être utilisé pour diverses tâches. Il doit donc être paramétrable afin de s'adapter à un grand nombre de situations. Afin d'y parvenir, nous utilisons un système de règles relativement souple pour donner à l'utilisateur un contrôle total sur le comportement du générateur de contenu statique. Nous permettons également à l'utilisateur d'y ajouter de nouvelles fonctionnalités qu'il aura lui-même créées.\\
	
	Dans un premier temps, nous dresserons le cahier des charges de ce projet. Cela consistera à lister les fonctionnalités nécessaires à respecter afin que ce projet soit mené à bien. Nous illustrerons également quelques cas d'utilisations afin de clarifier le cahier des charges.\\
	
	Ensuite, nous listerons rapidement quelques générateurs de contenu statique existants. Nous exhiberons leurs différences ainsi que leurs fonctionnalités.\\
	
	Troisièmement, nous dresserons une liste de l'ensemble des fonctionnalités que devra posséder notre générateur de contenu statique. Nous en profiterons également pour le comparer aux autres générateurs présentés en Section 3. Cela nous permettra donc de justifier la nécessité de ce projet.\\
	
	Enfin, nous parlerons des techniques mises en place pour répondre aux besoins présentés en Section 4. En d'autres termes, cette section détaillera l'approche qui sera utilisée lors du développement de notre générateur de contenu statique.

	